\documentclass[a4paper,titlepage,oneside]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left = 2cm, right = 2cm, top = 2cm, bindingoffset = 0cm]{geometry}
%\usepackage[top=2in, bottom=1.5in, left=0.8in, right=1in]
%{geometry}
\begin{document}
	{\huge Апанасенко Александр, Б8303а, Д/З №2}\\
	\hspace{1em}\hspace{2em}
	\\
	\\
	{\Large Задание 5:}
	\\
	\\ 
		Разработать функцию импликация.\\
	\\
		Из законов булевой логики импликация определенна как: $(A \to B) \Leftrightarrow (\bar{A} \vee B)$, тогда
		$$ \underline{imp}\,AB \equiv \lambda AB.\underline{if}(\,\underline{or}\,(\,\underline{not}\,A)\,B)\,\underline{true}\,\underline{false} $$
	\\
	\\
	{\Large Задание 6:} 
	\\
	\\
		 Разработать функции произведение и возведение в степень.\\
	\\
		 
		$$ \underline{mult} \uiv \lambda mnfx.m(n\,f)x $$
		$$ \underline{mult}\, \underline{m}\, \underline{n} 
		\to (\lambda mnfx.m(n\,f)x) \, \underline{m}\, \underline{n}
		\to \lambda fx.\underline{m}(\underline{n}\,f)x \to$$
		$$ \lambda fx.(\lambda fx.f^m x)(\underline{n}\,f)x
		\to \lambda fx.(\lambda x.(\underline{n}\,f)^m x)x
		\to \lambda fx.(\underline{n}\,f)^m x
		\to \lambda fx.((\lambda fx.f^n x)\,f)^m x \to$$
		$$ \lambda fx.(\lambda x.f^n x)^m x 
		\to \lambda fx.(f^n)^m x
		\to \lambda fx.f^{n*m} x \equiv \underline{m} * \underline{n}$$
	\\
		Возведение m в степень n аналогично.\\
		
		$$ \underline{pow} \equiv \lambda mnfx.m\,n\,f x $$
		$$ \underline{mult}\, \underline{n} \, \underline{m}
		\to (\lambda nmfx.m\,n\,f\,x)\, \underline{n}\, \underline{m}
		\to \lambda fx.\underline{m}\, \underline{n}\,f\,x \to$$
		$$ \lambda fx.(\lambda fx.f^m x)\, \underline{n}\,f\,x
		\to \lambda fx.(\lambda x.(\underline{n})^m x)f\,x
		\to \lambda fx.(\underline{n})^m\,f\,x
		\to \lambda fx.(\lambda fx.f^n\,x)^m\,f\,x \to$$
		$$ \lambda fx.(\lambda fx.f^n\,x)^{m-1}(\lambda fx.f^n\,x)\,f\,x 
		\to \lambda fx.(\lambda fx.f^n\,x)^{m-1}\,f^n\,x\to $$
		$$ \lambda fx.(\lambda fx.f^n\,x)^{m-2}(\lambda fx.f^n\,x)\,f^n\,x 
		\to \lambda fx.(\lambda fx.f^n\,x)^{m-2}\,f^{n^2}\,x \to \underbrace{\cdots}_{m-2} \to$$
		$$ \lambda fx.f^{n^m}\,x = n^m $$
	\\
	\\
	\\
	{\Large Задание 7:} 
	\\
	\\
		Показать, что $ suc \equiv (add\,1) $
		$$ \underline{add}\, 1 \, \underline{n} \equiv 
			(\lambda mnfx.mf(nfx))(\underline{1} \, \underline{n}) \equiv 
			\lambda fx.f^1(f^{\underline{n}} x) \equiv 
			\lambda fx.f^{\underline{n}+\underline{1}} x) * $$
		$$ \underline{suc}\, \underline{n} \equiv 
			(\lambda nfx.f(nfx))(\underline{n}) \equiv 
			\lambda fx.f(f^{\underline{n}} x) \equiv 
			\lambda fx.f^{\underline{n}\,+\,1} x) ** $$
	Видно, что мы получили тождество $ * \equiv ** $	
	
	\newpage
	{\Large Задание 8:} 
	\\
	\\
		 Показать выполнение свойств 2 и 3 для функции Аккермана $\underline{ack} \equiv \lambda m.m(\lambda fn.nf(f\,1)) \underline{suc} $	\\
	\\
%	$$ \underline{ack}\, \underline{m + 1} \, \underline{0} = \underline{ack}\, \underline{m} \, \underline{1} $$
%	$$ \underline{ack}\, \underline{m + 1} \, \underline{0} = (\lambda m.m(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}) \underline{m + 1} \, \underline{0} $$
%	$$ \underline{m + 1}(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}\, \underline{0} = $$
%	$$ (\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^{m + 1} \underline{suc}\, \underline{0} = $$
%	$$ (\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^{m} (\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}\, \underline{0} = $$
%	$$ \underline{m}\,(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) (\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}\, \underline{0} = $$
%	$$ \underline{m}\,(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{0}\, \underline{suc}(\underline{suc}\,\underline{1}) = $$
%	$$ \underline{m}\,(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) (\lambda fx.x)\, \underline{suc}(\underline{suc}\,\underline{1}) = $$
%	$$ \underline{m}\,(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}\,\underline{1} = $$
%	$$ (\underline{m}\,(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc})\,\underline{1} = $$
%	$$ (\lambda m.m(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}) \underline{m})\,\underline{1} = $$
%	$$ (\underline{ack}\, \underline{m})\,\underline{1} = $$
%	$$ \underline{ack}\, \underline{m}\,\underline{1} = $$
%	\\
%	\\
%	$$ \underline{ack}\, \underline{m + 1} \, \underline{n + 1} = \underline{ack}\, \underline{m} \, (\underline{ack}\, \underline{m + 1} \,\underline{n}) $$
%	$$ \underline{ack}\, \underline{m + 1} \, \underline{n+1} = (\lambda m.m(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}) \underline{m + 1} \, \underline{n + 1} $$
%	$$ \underline{m + 1}(\lambda fn.nf(f\,\underline{1})) \underline{suc}\, \underline{n + 1} = $$
%	$$ (\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^{m + 1} \underline{suc}\, \underline{n + 1} = $$
%	$$ (\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))(\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^m \underline{suc}\, \underline{n + 1} = $$
%	$$ \underline{suc}(\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^m((\lambda fn.nf(f\,\underline{1}))^m\,\underline{1}))\, \underline{n + 1} = $$
%	\newpage
	{\Large Задание 9:} 
	\\
	\\
		 Показать, что $\underline{pre}\, n + 1 = n$\\
	\\
	$$\underline{pre}\, \underline{n + 1} = (\lambda nfx.\underline{second}(n(\underline{prefn}\,f)\,(\underline{pair}\,x\,x)))(\, \underline{n + 1}) = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}(\underline{n + 1}(\underline{prefn}\,f)\,(\underline{pair}\,x\,x)) = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}(\underline{n + 1}(\lambda p.\underline{pair}(f\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{pair}\,x\,x)) = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}((\lambda p.\underline{pair}(f\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{first}\,p))^{n + 1}\,(\underline{pair}\,x\,x)) = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}((\lambda p.\underline{pair}(f\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{first}\,p))^{n}\,(\lambda p.\underline{pair}(f\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{first}\,p))(\underline{pair}\,x\,x)) = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}((\lambda p.\underline{pair}(f\,(\underline{first}\,p))\,(\underline{first}\,p))^{n}\,(\underline{pair}\,fx\,x)) = \underbrace{\cdots}_{n} = $$
	$$\lambda fx.\underline{second}(\underline{pair}\,f^{n+ 1}x\,f^nx) = $$
	$$\lambda fx.f^nx = \underline{n}$$	
	\\
	\\
	{\Large Задание 10:} 
	\\
	\\
		 Показать, что $\underline{sub}\, n \, m = n - m$\\
		 $$ 
		 \underline{sub}\,\underline{n}\,\underline{m} = \underline{m}\,\underline{pre}\,\underline{n} = \underline{pre}^m\, \underline{n} = 
		 \underline{pre}^{m-1}\, (\underline{pre}\, \underline{n}) = \underline{pre}^{m-1}\, (\underline{n - 1}) = \underbrace{\cdots}_{m-1} = 
		 \underline{n - m} 
		 $$		 
	\\
	\\
	\\
	
\end{document}